Haslawa  Kogukonna Kohhus sel 23 Webruaril 1882.
Man olliwa
Päkohtumees: Mihkel Klaos
Kohtumees. Johan Link
"  Johan Udel 
"  Rein Anko
Kaebas  Jula Kremi   Reolast Johan Raswa  man ollen et  Johan Toom on teda rapputanu, tarrest wälja wisanu ja om teda litsis sõimanu, üttegi wõerast ei olle jures ollnu ja  pallus perra kulelda.
Johan Toom wastutas selle päle et temma sedda tüdrukut putunu ei ka sõimanu ei olle.
Päkohtumees: Mihkel Klaos XXX
Kohtumees: Johan Link XXX
"  Johan Udel XXX
"  Rein Anko XXX
